法吾法国放題/buffet 咁受歡迎係因為香港其他食肆太貴

例如你去拉麵店想吃多幾隻餃子，居然要加多三四十蚊 其實都係百x惠x貨色既急凍餃
想吃多兩隻支那雞翅膀分分鐘收你廿十塊錢
但放題餃子雞翼任叫 又有魚生個d 先收你三百塊錢
相對上真是抵好能多@@

小朋友先覺得食放題係抵

因為係事實來
甜品buffet可以狂食 出面食一舊仔都幾十蚊
放題店同buffet 簡直係偉大發明，一家便宜兩家著！

你狂食舊甜品為咩先，要質素定要數量先

你大陸人?

質素差好遠呀嘛 你食碗百幾二百嘅魚生飯同你放題/爭鮮/超市食嘅魚生已經係兩回事

你講嗰啲係賣cheap嘢賣到貴一貴嘅餐廳 唔識揀好餐廳梗係啦

不過香港人食開屎 垃圾餐廳都要排長龍

根本好多人要求好低
食物質素有2分就ok
食平野 可以狂叫果種心理滿足感重要好多
不過唔好意思認姐

當你千五蚊左右
貴地段西餐食唔飽都唔奇

如果唔係要求好高既食物質素
Buffet最好 又坐得耐
環境又唔差

反正好多人都係為左環境同坐多過食

buffet 係抵食 $500內都有一定質素

出邊大部份西餐 龍蝦意粉賣$258 +10% 依d價
但隻龍蝦明顯係急凍貨式,即係buffet任食果款

真 生蠔多數都係類似質素
但收你3，40蚊一隻

係，勁on9 前菜沙律又少 湯又hea

鰻魚都係啦 一盒鰻魚飯得1/4條來貨既饅魚咁大
但係阿信屋100蚊都有3條

雞翅膀

廿十塊錢

係香港人太花心就真，成日想一餐試十樣菜式。

係，一食就知最平果d貨

鬼佬食自助餐仲恐怖，去旅行食見佢地 好似 饑荒咁

唔係囉

械邁想隻dup?

最近去食雞煲打邊爐，D牛貴撚仆街，手切牛268蚊碟我係街市買50蚊最少切到兩碟，公仔麵夠膽死26蚊個，點食呀大佬

見到樓上2-300 d野以為好過放題buffet 真係笑死

其實咪一撚樣 分分鐘仲差

例如食蠔咁buffet食10隻可能＝buffet個價
仲可以一次食幾款野雪糕 肉

而家啲非中式野都一般賣緊100蚊到200蚊
其實只係普通野 有機會未必靚得過自助餐材料

都話香港人大部份係唔識分好唔好食的。其實自助餐/放提圍返條數係貴過去餐廳叫野食的。除非你係好大食。
只係適合d得幾個人但又有選擇困難，想樣樣都試下嘅，又或者成大班人廢事就呢個要食齋果個唔食牛呢個唔食豬咁嘅解決方案黎。

唔通你就係buffet生蠔師

所以唔厭麻煩，慳返去食單點打邊爐店筆錢，去一轉街市買，買到好多，除非懶得洗野同買野啦
，唔自在花多左錢啦，不過有啲任飲任食既火鍋店唔差既

係其他西餐太撚難食
同一個價
10間西餐有8間都係好撚難食

放題就食個量

咁佢地眼中 buffet根本就係好cheap既野，咁樣食法岩數喎

都係，似party多d

做過4星酒店餐廳

食物來貨好撚平，只係嗰種食材嘅中下價

但係每樣嘢都賣幾百，啲垃圾食客食完仲要覺得好撚高級咁，笑撚死

要真係靚啲應該要千千聲（雖然食材成本都係唔洗1/10）

啲人俾貴啲就以為係咩高級嘢

唔識煮野食既 好難會識食 ，好多人豬雞不分添

香港好多餐廳真係好好劣，6x碗拉麵 用d 放題拉麵質地 冇湯底，叫個蝦沙律用垃圾梅蝦 仲要得幾隻，d沙律菜黃既
自助餐至少我可以睇到個食物咩樣先

...法你老母咩

其實放題同buffet最有價值既地方唔係數量
係多樣性
但隨住人數增加 多樣性既優勢會下降
所以你個聚會愈多人 就愈唔應該叫放題/buffet
因為個budget已經大到可以叫好多款唔同既野
反而得一個至兩個人先去食就岩岩好

根本兩樣野
自助餐唔會有fine de claire , white pearl ,black pearl你食咩
一分錢一分貨

酒店d野一定靚過小店

小店來貨少 入貨貴

性價比極低

酒店衰極都唔會比過期野你食

細鋪過期你叫佢掉？

最多咪做果期優惠

睇黎你未去過歐洲美國

自助餐一班fd去食 /聚係 開心d

國啊屌你老母

呢個答案真係好撚懶醒
放題 我食既野出去食一定唔止 $300
出面元氣一件刺生大約$10 閒閒地都食15件
羊架 $30 起跳
野飲$20
其他小食 當個肥牛壽喜燒 又$80

咁少野已經差唔多$300

如果打邊爐 $180 位

你仲唔抵

出去半磅肥牛$200 起

仲未計野飲 菜 小食

縮返落你老母西到啦 唔知價扮撚晒野

質素 咪打飛機啦
$300 想係香港食靚野

岩 19和牛打邊爐放題先250左右/person
屋企打200蚊都唔知買到幾多牛 仲未計draft啤酒任飲 何況小店
其實呢樣野唔洗拗

高質果幾間食既野一定靚過 平過我自己去街市買
出面放得入口既肥牛 都$128 一磅

我一個人閒閒地都食一磅
出面放題 先收你$200 有找 d肥牛仲要唔差

仲有鱔 海蝦各類菜 酒

根本仲平過自己去買去整

所以其實拗黎無謂 當然食超高級野唔同啦
大胃王食buffet其實屈晒

其實根本19樣 甚至酒店因為拎貨多而價低質素高
例如羊架咁
食過D 19餐廳 晚市羊架餐3件發育不良羊架 盛惠238
5-6條骨既BBQ豬肋排 又盛惠198
400蚊食落差撚過放題/自助餐

餐廳最大成本根本係租金 人工
食材佔既比例遠不及呢兩樣

仲以為比貴少少食靚野
人唔笑狗都吠

香港食野 價錢絕對唔反映質素
食哂前菜甜品主菜 輕鬆每位500蚊Up

200蚊既意粉/飯 比半隻殘廢龍蝦施捨你
間間都想陰鳩你唔夠膽出聲
既然都500蚊 自助餐任攞 質素可能仲好

香港十間九間係食租金
啲份量餵狗都唔夠飽

唔係因為太貴，係食正部分香港人嗰種算到盡心態，覺得無限食好著數

街邊檔/街市熟食中心叫餸食飯一直都係好食又抵食
係班人嫌污糟嫌冇卡打嫌老套嫌香港本地食物低檔咋嘛

呢d垃圾就收埋啦

香港太多鋪貴又唔好食
唔似係日本
求其一間都有返咁上下水準
咁咪唯有滿足下乜都食d的心態

你搵間好食
又同buffet價差唔多/平少少的
都唔少人去

係呢類型的鋪少d姐

不過有d酒店buffet個d中式菜係真係幾劣下

有數圍先覺得著數姐 冇數圍搵鬼食

真心係
去間垃圾日本餐廳
例如明將
叫幾碟壽司 魚生 串燒 炸物 小食 個價錢可能貴過放題
所以寧願簡放題 多款式簡

啲普通西餐under 300 一個人嗰啲真係最唔抵
純粹有得坐下，啲嘢食真係冇乜特別

重量唔重質咪覺得抵

1 , 2 個人去食係抵咖, 人少散哎食唔到好多款 , 放題就可以
多過 4 個人去放題 = on9

我都覺 而家香港好多餐廳都好唔抵食
lunch都仲好D 晚餐一間普通餐廳/cafe 加埋一差唔多2百蚊一個set真係好貴 D食材咪又係果D
不過應該都係租金太貴先要定價咁貴

寧願佢地執鬼晒都唔想養班孽煮

其實都係志在同班fd打下邊爐吹下水姐飲下酒

buffet好多野都唔差
淨係食沙律,煙三文魚,芝士,條數已經係哂到

出面單嗌貴到扑街

依家求其一間cafe嗌個main course閒閒哋都200蚊，仲未計starter甜品野飲
加多少少食Buffet鐘意攞咩就攞咩唔好 每樣試少少又得 不過諗住食回本就算啦

食氣氛

食裝修

根本buffet 貨色同出面大部分中價位餐廳一樣，係啲人懶有品味懶係食家先會話‘識食一定唔食buffet’

放題 質素一般係預左
食貴餐廳就唔expect中伏

但好多時都覺得貴餐廳中左伏 就食番放題算

9成放題d甜品都係垃圾黎, buffet應該好d

放題質素可能係一般, 但普通餐廳質素劣過放題既大有人在, 又唔係平, 但一樣好多人衝去食 eg:元氣

香港食野其實唔算貴, 我諗中等咁上下啦, 平過歐美, 但普遍貴過東南亞咁上下. 覺得放題/buffet唔抵食既通常都係細食既人. 以香港放題平均價位黎計($200-300), 正常食量既人食到既野係普通餐廳食會超過$500都唔係難事. 當然都要睇下你食咩啦, 你放題叫飯叫粥果d食就幫你唔到.

但歐美個d比到質素你
香港個d大劣冷藏急凍貨完全比下去

呢個真

同意

但通常細食嘅人，去buffet 都係食到外面一個set 咁嘅份量，當然去食buffet 就唔化算。
但佢地就會美其名話重質不重量，食buffet 係食垃圾。我想講，你喺外面餐廳幾十蚊甚至百零蚊，莫非你覺得係高質數？其實一鳩樣。